Linkiesta: Hua Chunying spread fake news

Google translate

The spokeswoman for the Beijing Foreign Minister said on Twitter that Italians come out on the balconies to thank China and sing the Chinese anthem. If we were a serious country, despite the emergency, the Farnesina and Di Maio would make themselves heard

Hua Chunying is the spokesman for the Chinese Foreign Minister, as well as general director of the Information Department of Beijing, that is, she is among the leaders of Chinese propaganda. His role evidently also includes spreading fake news, like the one he tweeted from his official profile.

The Beijing spokeswoman showed pictures of some Italians who came out on the balconies on Saturday at noon to applaud the medical and hospital staff engaged in dealing with the epidemiological emergency, also from China, explaining that the Italians had come to the windows to sing "Thank you China" and to spread the Chinese anthem on the streets of Rome in gratitude for the Chinese help in defeating the virus. By clicking on the video, the applause of the Italians is heard and the Chinese anthem is playing in the background. His deputy, Lijian Zhao, did the same thing.

We have other emergencies, other problems and maybe there will also have been someone who screamed thanks China, but if we were a serious country, the Farnesina and the minister who unfortunately the guide would make themselves heard to intimate Beijing to stop spreading fake news and more on our skin.